(回帶) 林鄭500蚊贈內地丐幫

【本報訊】特首參選人林鄭月娥於年卅連走3場選舉活動，先拜會中華總商會，獲對方表明傾向支持，其後落區到西貢和沙田，而林鄭在沙田巡區時遇到一名行乞的內地老婦，她與老婦用普通話閒談數句後，即塞了一張500元鈔票給對方。

普通話說「辛苦了」

林鄭昨到沙田視察，從小瀝源一直走到排頭村。她在排頭村外遇上坐在地上行乞的老婦，林鄭即蹲下來詢問老婦住處，可是老婦聽不懂林鄭的說話，林鄭就轉以普通話問老婦是否港人及住處，並向老婦說「你辛苦了」，再從口袋中拿出一張500元塞到老婦手中後離去。該老婦事後向有線新聞指從湖南來港兩日，是其他人帶她來港。

根據《簡易程序治罪條例》，任何人在公眾地方或街道行乞均屬違法，該老婦亦可能違反逗留條件，觸犯《入境條例》。退休法官胡國興其後在facebook指，根據《簡易治罪條例》，「乞取施捨」是違法行為，盼社署社工跟進，確保行乞婆婆得到合適照顧。

有網民質疑，林鄭不知內地集團式來港行乞，指她「離地」，更有網民認為，林鄭做法等同變相鼓勵內地人違法來港行乞。

林鄭競選辦回應事件，指她善心行先，當時只想令婆婆在年晚感覺好些，因而施予，忽略了可能引起批評。

林鄭昨早拜訪中總時，中總會長蔡冠深在內多名選委與她見面，林鄭會後形容雙方作建設性交流，但未有正面回應是否獲400多個提名，稱仍在努力爭取選委支持，亦未有確認前金管局總裁任志剛是否加盟其競選辦，只稱下月3日舉行的分享大會，受場地所限未能邀請所有選委，故出席的是答應擔任她競選辦的主席團、資深顧問團及政策顧問團成員。蔡冠深稱，原以為林鄭較關顧福利和民生，但她昨清晰表達非常關注經濟，稱中總大部份人都傾向支持林鄭，但仍待農曆年後討論才作實。

法治

交通津貼？當你乞兒都不如

其實今次所謂補助，好多人只係得$25-$50 蚊

醒下啦連登仔

支那乞衣都5舊
連登仔得個幾十蚊已經奶晒閪

衣家再送3舊佢地做乞食車馬費

Show Blocked User - 財可通神

腥港真屎遍地蝗煎

我地就連乞丐都不如

贈=比人屌 唔贈=比人屌 佢應該好希望見唔到個乞衣

借個位黎

站務台投訴法國佬巫斯義

站務台投訴三色貓

on9仔

唔俾邊有人屌